# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Koha OPAC (NPL) 2.2.7\n"
"POT-Creation-Date: 2007-05-07 14:31+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2006-12-13 16:49+0800\n"
"Last-Translator: Longshan Yu <long_sam.tw@yahoo.com.tw>\n"
"Language-Team: Korean <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:39
msgid "# of Bib Records"
msgstr "# Booklist 기록"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=total
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:26
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:35
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:36
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:100
#, c-format
msgid "$%s"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#. %3$s: TMPL_VAR name=cardnumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:32
#, c-format
msgid "%s %s (%s)"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s -- Library Catalog"
msgstr "%1$s -- 수집 목차"

#. %1$s: TMPL_VAR name=CGIitemtype
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-recacquisitions.tmpl:18
#, c-format
msgid "%s Acquired by"
msgstr "%1$s 면접시험 수집에 따르면"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:1
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:1
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog --"
msgstr "%1$s 수집 목차 --"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Account for"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- 계좌 번호"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Add to My Virtual Shelf"
msgstr "%s 수집 목차 -- 책꽂이가 자신에 증가에 의하여 가설을 세웠다"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiesdetail.tmpl:1
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:1
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Advanced Search"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- 단계 조회에 들어간다"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/kohaerror.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- An Error Has Occurred"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- 과오가 있다"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Authorities Search"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- 권위 기록 조회"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:1
#, fuzzy, c-format
msgid "%s Catalog -- Change Your Password"
msgstr "%s 수집 목차 -- 자신의 암호를 바꾼다"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:1
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Details for:"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- 상세한 상황："

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- ISBD"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- ISBD"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:1
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Library Home for"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- 도서관 홈 페이지"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Log in to Your Account"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- 기록"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#. %2$s: TMPL_VAR name=biblionumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- MARC Details for Record No. %s"
msgstr ""
"%1$s 수집 목차 -- Booklist 기록 일련 번호 %2$s 기계는 모양을 읽는다（MRAC）"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#. %2$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %3$s: TMPL_VAR name=surname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Personal Details for %s %s"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- %3$s %2$s 개인으로 상세한 물자"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-recacquisitions.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Recent Acquisitions"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- 최근에 수집을 구매했다"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#. %2$s: TMPL_VAR name=title
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Reserving %s for"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- %2$s 약속"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Sending Your Book Bag"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- 당신을 책 바구니를 빌리기 위하여 수송한다"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:1
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Serials"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- 정기간행물"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Updating Details for"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- 재생은 개인으로 물자를 선발했다"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Your Book Bag"
msgstr "%1$s 수집 목차 -- 당신은 책 바구니를 빌린다"

#. %1$s: TMPL_VAR name=count
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiesdetail.tmpl:9
#, c-format
msgid "%s biblios"
msgstr "%1$s Booklist 기록"

#. %1$s: TMPL_VAR name=numberlength
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:72
#, c-format
msgid "%s issues"
msgstr "%1$s 정기간행물"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=shelfbookcount
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:78
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:124
#, c-format
msgid "%s item(s)"
msgstr "%1$s 수집"

#. %1$s: TMPL_VAR name=monthlength
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:74
#, c-format
msgid "%s months"
msgstr "%1$s 달"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=used
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:53
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:89
#, c-format
msgid "%s record(s)"
msgstr "%1$s Booklist 기록"

#. %1$s: TMPL_VAR name=weeklength
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:73
#, c-format
msgid "%s weeks"
msgstr "%1$s 주"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=streetaddress
#. %2$s: TMPL_VAR name=city
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:22
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:24
#, c-format
msgid "%s, %s"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=description
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:93
#, c-format
msgid "%s;"
msgstr "%1$s;"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:88
msgid "&copy;"
msgstr "간행물 년"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:22
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:77
msgid "&gt;&gt;"
msgstr "다음 &gt;&gt;"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:11
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:69
msgid "&lt;&lt;"
msgstr "&lt;&lt;이전"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:19
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:101
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:19
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:79
msgid "&lt;&lt;Previous"
msgstr "&lt;&lt;&lt;이전"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:29
msgid "&nbsp;No results found."
msgstr "&nbsp; 찾아낼 수 없다。"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=issues_count
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:75
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:114
#, c-format
msgid "(%s total)"
msgstr "（%1$s 전부）"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=itemcallnumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:28
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:50
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:127
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:31
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:63
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:73
#, c-format
msgid "(%s)"
msgstr ""

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=title
#. %2$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %3$s: TMPL_VAR name=surname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:97
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:9
#, c-format
msgid "(<a1>Click here</a> if you're not %s %s %s)"
msgstr ""
"(<a1>반점은 여기에서 선택한다</a> 당신이 이지 않는 경우에 %3$s %2$s %1$s)"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:26
msgid "(Checked out)"
msgstr "（Loaning）"

#. %1$s: TMPL_VAR name=date_due
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:73
#, c-format
msgid "(On Loan until %s)"
msgstr "（Loaning，까지 %s）"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:59
msgid ""
"(add % at the end of your word if you want to use right-truncation : theor% "
"will find theory &amp; theories)"
msgstr ""
"（당신이 오른쪽을 끊음을 삭감하는 사용 원하는 경우에，마지막으로 조회 낱말에"
"서 직접적으로 위에 추가한 %：<b>theor%</b> 찾아낼 수 있을 것이다  theory "
"&amp; theoies）"

#. %1$s: TMPL_VAR name=timestamp
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:69
#, c-format
msgid "(modified on %s)"
msgstr "（찾아낼수있을것이다：%s）"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:114
msgid ", but managed only by you."
msgstr "，그러나 그 때 당신은 처리하는 허가한다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:9
#, c-format
msgid ""
", you cannot place reserves because the library doesn't have up-to-date "
"<a1>contact information</a> on file."
msgstr ""
"，당신은 당신 때문에 약속을 정할 수 없습니다 <a1>접촉 물자</a>아직 경신한다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:11
msgid ", you cannot place reserves because your account has been frozen."
msgstr "，당신은 당신의 계좌 번호가 얼기 때문에 약속을 정할 수 없습니다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:10
msgid ""
", you cannot place reserves because your library card has been marked as "
"lost or stolen."
msgstr ""
"당신은 당신의 대출 카드가 잃기를 위한 아마 따라지기 기록 훔치기이기 때문에 약"
"속을 정할 수 없습니다。"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=publishercode
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:75
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:77
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:63
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:64
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:66
#, c-format
msgid "- %s"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:35
msgid "-- Please choose your branch --"
msgstr "-- 당신의 작은 강당을 선택하십시오 --"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:54
msgid "...Or Choose Acceptable Formats"
msgstr "...아마 선택은 모양을 받아들일지도 모른다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:115
msgid "...and"
msgstr "...그리고"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:10
msgid "...or..."
msgstr "...아마..."

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:32
msgid "2 months"
msgstr "2 달"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:41
msgid "2 quarters"
msgstr "2 절기"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:23
msgid "2 weeks"
msgstr "2 주"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:47
msgid "2 years"
msgstr "2 년"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:35
msgid "3 months"
msgstr "3 년"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:26
msgid "3 weeks"
msgstr "3 주"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=volume
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:79
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:67
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:7
#, c-format
msgid ": %s"
msgstr ""

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=place
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:65
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:68
#, c-format
msgid "; %s"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:8
#, c-format
msgid "; By %s"
msgstr "; 에 따르면 %s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=subject
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:45
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:35
#, c-format
msgid "<a1>%s</a>,"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:49
#, c-format
msgid "<a1>Click here</a> for more information on subscription(s) history"
msgstr "검사 기부금 기록 세부사항，초대<a1>여기에서에 따르면</a>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-basket-bottom.inc:9
#, c-format
msgid "<a1>Log In</a> to Koha"
msgstr "<a1>기록</a> Koha"

#. A
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:4
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:5
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:5
msgid "A &quot;shopping cart&quot; for your selections"
msgstr "&quot;책 바구니 이용&quit; 당신은 수집을 선정한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:50
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:52
msgid "Accepted"
msgstr "받아들여진다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:18
#, c-format
msgid ""
"According to our records, we don't have up-to-date <a1>contact information</"
"a> on file. Please contact your librarian, or use the <a2>online update "
"form</a> to submit current information (<em>Please note:</em> there may be a "
"delay in restoring your account if you submit online)"
msgstr ""
"이 강당 기록에 따르면，당신<a1>접촉 물자</a>이미 만료되어는。도서관 인원에게 "
"탐색 도움，또는<a2>통행은 footfault를 자발적으로 경신한다 투입한다</a>당신은 "
"현재 방법을 접촉한다。（<em>다음을 주지하십시오:：</em>통행은 footfault를 자"
"발적으로 경신한다 투입한다，가능하게 당신의 계정을 즉시 복구할 수 없습니"
"다。）"

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:10
#, c-format
msgid "Account for %s %s"
msgstr "%2$s %1$s 계정"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:75
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:141
msgid "Acquired by"
msgstr "구입에 따르면"

#. %1$s: TMPL_VAR name=title
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:3
#, c-format
msgid "Add <i>%s</i>"
msgstr "추가 <i>%s</i>"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:39
msgid "Add Checked Items to Book Bag"
msgstr "반점이 차용에 책 바구니를 두는 수집은 선택한다"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:65
msgid "Add New Shelf"
msgstr "가설을 세운 책꽂이를 증가시킨다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:32
msgid "Add an Item to this Shelf by Barcode"
msgstr "가설을 세운 책꽂이에 바코드 추가 수집에 따르면"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:127
msgid "Add or Remove Book Shelves"
msgstr "책꽂이가 추가적인 아마 분리에 의하여 가설을 세웠다"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:66
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:22
msgid "Add to Book Bag"
msgstr "차용에 증가 책 바구니"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:7
msgid "Add to Existing Shelf"
msgstr "추가는 이미 가설을 세운 책꽂이 존재했다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:19
msgid "Add to My Book Bag"
msgstr "자신의 차용에 증가 책 바구니"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:18
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:20
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:23
msgid "Add to My Virtual Shelf"
msgstr "책꽂이가 자신에 증가에 의하여 가설을 세웠다"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:64
msgid "Add to Shelf"
msgstr "가설을 세운 책꽂이에 증가"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:13
msgid "Add to a new Virtual Shelf:"
msgstr "새로운 가설을 세운 책꽂이에 증가："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:199
msgid "Add your own review"
msgstr "당신의 서평을 증가한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:34
msgid "Additional Author(s):"
msgstr "다른 저자："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:33
msgid "Additional authors:"
msgstr "다른 저자："

#. %1$s: TMPL_VAR name=additional
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:14
#, c-format
msgid "Additional authors: %s"
msgstr "다른 저자：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:46
msgid "Advanced Search (More Options)"
msgstr "단계 조회에 들어간다（선택권 더）"

#. A
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-top.inc:21
msgid "Advanced search"
msgstr "단계 조회에 들어간다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:64
msgid "Alternate Contact Details"
msgstr "긴급한 컨택 담당자 세부사항"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:67
msgid "Alternate Contact:"
msgstr "긴급한 컨택 담당자 세부사항："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:195
msgid "Amazon Reader Reviews:"
msgstr "Amazon 서평"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:24
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:32
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:41
msgid "Amount"
msgstr "총계"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:20
msgid "Amount Outstanding"
msgstr "무보수 총계"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/kohaerror.tmpl:8
msgid "An Error has Occurred"
msgstr "과오가 있다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:43
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:90
msgid "Any"
msgstr "무엇이든"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:38
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:83
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:80
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:149
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-recacquisitions.tmpl:27
msgid "Any Branch"
msgstr "어떤 작은 강당"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:72
msgid "Any Itemtype"
msgstr "어떤 수집 본"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:69
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:135
msgid "Any item type"
msgstr "어떤 수집 본"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:74
msgid "Anybody"
msgstr "누군가"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:47
msgid "Anywhere"
msgstr "어떤 장소"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:46
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:172
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:31
msgid "Arrived"
msgstr "받았다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:30
msgid "Ascending"
msgstr "遞增"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:47
msgid "Asked"
msgstr "已提出"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:17
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:35
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:87
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:24
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:50
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:18
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:11
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:48
msgid "Author"
msgstr "저자"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:32
msgid "Author:"
msgstr "저자："

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:13
#, c-format
msgid "Author: %s"
msgstr "저자： %s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:40
msgid "Authorities"
msgstr "권위있는 기록"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:50
msgid "Authorities Headings Search"
msgstr "힘 권위 기록 제목 조회"

#. %1$s: TMPL_VAR name=authid
#. %2$s: TMPL_VAR name=authtypetext
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiesdetail.tmpl:8
#, c-format
msgid "Authority #%s (%s)"
msgstr "권위있는 기록 %1$s （%2$s）"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:8
msgid "Authority search"
msgstr "권위 기록 조회"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:7
msgid "Authority search results"
msgstr "권위 기록 조회 결과"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:36
msgid "Authorized Headings"
msgstr "권위 기록 제목"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:65
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:67
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:140
msgid "Available"
msgstr "강당에서"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:51
msgid "Available at"
msgstr "강당에서"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:116
msgid "Available in the library"
msgstr "강당에서"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:40
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:84
msgid "Back to Virtual Shelves"
msgstr "가설을 세운 책꽂이에 반환"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:89
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:11
msgid "Barcode"
msgstr "바코드"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:34
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:56
msgid "Barcode:"
msgstr "바코드："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:12
msgid "Below is a list of the three latest issues :"
msgstr ""
"기부금 몇몇 정기간행물，가장 새로운 3개의 문제점，의 밑에 참조하십시오："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:4
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:5
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:5
msgid "Book Bag"
msgstr "책 바구니 이용"

#. IMG
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:10
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:58
msgid "Book Cover Image"
msgstr "수집 속표지 그림"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:8
msgid "Brief Display"
msgstr "요약"

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:29
#, c-format
msgid "By <a1>%s</a>"
msgstr "저자 <a1>%s</a>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:11
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:78
msgid "Call No."
msgstr "호출 번호"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:113
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:95
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:49
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:60
msgid "Call Number"
msgstr "호출 번호"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:47
msgid "Call Number:"
msgstr "호출 번호："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:14
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:15
msgid "Card Number:"
msgstr "대출 카드 수："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:66
msgid "Catalog Search Results"
msgstr "수집 목차 조회 결과"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:122
msgid "Category"
msgstr "종류"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:58
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:95
msgid "Category:"
msgstr "종류："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:110
msgid "Change Language:"
msgstr "정선한 언어"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:26
msgid "Change your Password"
msgstr "개정 암호"

#. IMG
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:11
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:42
msgid "Check All"
msgstr "완전하게 확인한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:50
msgid "Choose Either..."
msgstr "다른 사람을 선택한다..."

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:22
msgid "City, State"
msgstr "도시, 국가"

#. %1$s: TMPL_VAR name=classification
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:24
#, c-format
msgid "Classification: %s"
msgstr "종류 수： %s"

#. INPUT type=reset
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:39
msgid "Clear All"
msgstr "완전하게 삭제한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:31
msgid ""
"Clicking 'Submit Changes' will send an email to a library staff member with "
"the information you've entered. You will then be returned to your patron "
"record."
msgstr ""
"반점은 선임한다 '개정'，당신은 뉴스를 일 것이다 사서를 주는 능력 있는 전자 우"
"편 수정한다。약간은 것입니다 너의 것에 기록을 돌려보낼 수 있을 것이다 보낸"
"다。"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:23
msgid "Close Window"
msgstr "창을 닫는다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:40
msgid "Collection:"
msgstr "수집"

#. %1$s: TMPL_VAR name=seriestitle
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:17
#, c-format
msgid "Collection: %s"
msgstr "수집：%s"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:9
msgid "Complete view"
msgstr "완전하게 설명한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:84
msgid "Confirm Reservation"
msgstr "견진 약속"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:70
msgid "Confirm Reservation &gt;&gt;"
msgstr "견진 약속 &gt;&gt;"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:19
msgid "Contact Details"
msgstr "접촉 방법"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:122
msgid "Content Size"
msgstr "Booklist 기록 양"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:74
msgid "Contents"
msgstr "Booklist 기록"

#. %1$s: TMPL_VAR name=shelfname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:1
#, c-format
msgid "Contents of %s"
msgstr "%s Booklist 기록"

#. %1$s: TMPL_VAR name=shelfname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:9
#, c-format
msgid "Contents of <em>%s</em>"
msgstr "<em>%s</em> Booklist 기록"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:50
msgid "Copies"
msgstr "이것을 중복하십시오"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:18
msgid "Copyright date"
msgstr "일 날짜"

#. %1$s: TMPL_VAR name=copyrightdate
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:19
#, c-format
msgid "Copyright year: %s"
msgstr "일 년：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:77
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:42
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:14
msgid "Copyright:"
msgstr "일 년："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:55
msgid "Create a New a Virtual Shelf"
msgstr "새로운 가설을 세운 책꽂이를 설치한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:40
msgid "Credits"
msgstr "빚"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:29
msgid "Current Password:"
msgstr "현재 암호："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:28
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:17
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:19
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:19
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:29
msgid "Date received"
msgstr "날짜를 받는다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:60
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:62
msgid "Declined"
msgstr "떨어지는"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:131
msgid "Delete Checked Items"
msgstr "감소는 품목을 검사했다"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:82
msgid "Delete Shelves"
msgstr "가설을 세운 책꽂이를 삭제한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:73
msgid "Delete Virtual Shelves"
msgstr "가설을 세운 책꽂이를 삭제한다"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:25
msgid "Delete this Shelf"
msgstr "이 가설을 세운 책꽂이를 삭제한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:31
msgid "Descending"
msgstr "하강"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:18
msgid "Description"
msgstr "묘사"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:51
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:44
msgid "Detailed notes:"
msgstr "지정하십시오："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:38
msgid "Details:"
msgstr "지정하십시오："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:25
msgid "Dewey"
msgstr "종류 수"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:46
msgid "Dewey:"
msgstr "종류 수"

#. %1$s: TMPL_VAR name=dewey
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:23
#, c-format
msgid "Dewey: %s"
msgstr "종류 수：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:1
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:4
msgid "Dictionary Search"
msgstr "사전 조회"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:58
msgid "DoB:"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:44
msgid "Don't have a library card?"
msgstr "대출 카드가 없다？"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:43
msgid "Don't have a password yet?"
msgstr "암호가 없다？"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:79
msgid "Due"
msgstr "복구"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:116
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:62
msgid "Due Date"
msgstr "돌려보내는 날짜"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:16
msgid "E-mail Address:"
msgstr "E-mail"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:32
msgid "E-mail:"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:28
msgid "Email"
msgstr ""

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:18
msgid "Empty and Close"
msgstr "그리고 공간 닫힌다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:23
msgid "Enter Keyword(s):"
msgstr "키워드에 들어가십시요："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:2
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:10
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:139
msgid "Enter a new purchase suggestion"
msgstr "입력 구입 제안"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:50
msgid "Expires:"
msgstr "사용 가능 날짜에："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:30
msgid "Fax:"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:12
msgid ""
"Fill this form to suggest the library a new acquisition. You will be emailed "
"when the library processes your purchase suggestion"
msgstr ""
"새로운 수집은 도서관 구입을 건의해야 하고, 이 모양을 그 후에 이용한다. 강당 "
"측이 당신의 제안을 언제 가공할, 당신은 전자 우편 고시를 받을 수 있을 것이다."

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:19
msgid "Fine Amount"
msgstr "정밀한 총합계"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:81
msgid "Fines"
msgstr "잘"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:15
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:23
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:31
msgid "Fines and Charges"
msgstr "과료와 책임"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:103
msgid "Finish and Place Reservation"
msgstr "약속을 완료한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:18
msgid "First Name"
msgstr "이름"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:190
#, c-format
msgid ""
"For more information: View a record of <a1>this subscription's issues</a>"
msgstr "다른 정보：<a1>기부금 정기간행물 기록</a>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:32
msgid "For:"
msgstr "를 위해："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:68
msgid "Format"
msgstr "모양"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:75
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:12
msgid "Format:"
msgstr "모양："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:61
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:107
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:109
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:124
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:19
msgid "Free"
msgstr "자유로운"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:41
msgid "Full Authorized Heading"
msgstr "권위 기록 제목을 완료하십시오"

#. %1$s: TMPL_VAR name=email_sender
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:6
#, c-format
msgid "Hi, Here is your Book Bag, sent from the Koha Online Catalog by %s"
msgstr "당신은 좋다！이것은 이다 %s 차용에게 책 바구니를 보낸다"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:19
msgid "Hide Window"
msgstr "창을 숨긴다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-top.inc:19
msgid "Home"
msgstr "홈 페이지에 반환"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:24
msgid "Home Phone"
msgstr "거주 전화"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:16
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:7
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:14
msgid "ISBD"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:100
msgid "ISBN"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:81
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:30
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:17
msgid "ISBN:"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=ISBN
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:15
#, c-format
msgid "ISBN: %s"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:56
msgid "Identity Details"
msgstr "개인적인 물자 세부사항"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:10
msgid ""
"If this is an error, please take your card to the circulation desk at your "
"local library and the error will be corrected."
msgstr ""
"필요한 것이 진실한 경우에, 가까이에 강당을 당신의 대출 카드를 보여주기 위하"
"여 분할하기 위하여 순환 서비스 장 표면, 이 강당 이 과오를 위한 개정을 만들 "
"수 즉시 있을 것이다 환영하십시오."

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:44
msgid ""
"If you don't have a library card, stop by your local library to sign up."
msgstr "당신은 대출 카드가 없는 경우에, 당신은 기록할 수 없습니다."

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:43
msgid ""
"If you don't have a password yet, stop by the circulation desk the next time "
"you're in the library. We'll happily set one up for you."
msgstr ""
"당신은 암호가 없는 경우에, 다음 시간 당신은 회람한다 사서가 당신이 설치할 것"
"을 도울 카운터를 만족시킬지도 모르다."

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:136
msgid ""
"If you no longer want a reserve, please send us an e-mail, or go to the "
"circulation desk at your library to get it removed."
msgstr ""
"당신이 약속에게 수집을 하고 싶지 않는 경우에, 전자 우편을 도서관을 주기 위하"
"여 요청한다, 아마 도서관에 사서를 가공하도록 요구한다."

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=holdingbranch
#. %2$s: TMPL_VAR name=branch
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:64
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:131
#, c-format
msgid "In transit from %s to %s"
msgstr "에서 %1$s 우편물에 %2$s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:19
msgid "Issue number"
msgstr "정기적 수"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:75
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:106
msgid "Issues"
msgstr "정기적 양"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:7
msgid "Issues for a subscription"
msgstr "기부금 정기간행물 양"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:82
msgid "Issues summary"
msgstr "정기간행물 요약"

#. %1$s: TMPL_VAR name=histstartdate
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:14
#, c-format
msgid "It began on <b>%s</b> and is issued every <b>"
msgstr "에 의하여 <b>%s</b> 구독할 것이다 시작, 각각 <b>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:140
msgid "Item Cancelled"
msgstr "수집을 취소한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:69
msgid "Item Description (from Amazon.com):"
msgstr "수집 묘사（에서 오기 Amazon.com）："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:138
msgid "Item Lost"
msgstr "수집 잃기"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:90
msgid "Item Type:"
msgstr "수집 본"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:92
msgid "Item Types:"
msgstr "수집 본："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:246
msgid "Items"
msgstr "수집"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:27
msgid "Items :"
msgstr "수집："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:48
msgid "Joined:"
msgstr "등록 날짜："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:52
msgid "Joining Branch:"
msgstr "당신의 작은 강당："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:38
msgid "Keyword"
msgstr "핵심어"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:8
msgid "Keyword(s):"
msgstr "핵심어："

#. A
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-top.inc:19
msgid "Koha home page"
msgstr "Koha 홈 페이지"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:84
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:48
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:20
msgid "LCCN:"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=lccn
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:25
#, c-format
msgid "LCCN: %s"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:16
msgid "Last Name"
msgstr "성"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:117
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:63
msgid "Last Seen"
msgstr "최근에 나타나는"

#. %1$s: TMPl_VAR name=startdate
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:77
#, c-format
msgid "Last renewal of subscription was <b>%s</b>"
msgstr "이 정기간행물 최근에 안으로 <b>%s</b> 기부금 경신"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:47
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:174
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:33
msgid "Late"
msgstr "만료되어는"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:3
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:3
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:3
msgid "Library Catalog Search"
msgstr "수집 목차 조회"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:1
msgid "List of Virtual Shelves"
msgstr "가설을 세운 책꽂이는 명부를 선발했다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:114
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:75
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:61
msgid "Location"
msgstr "수집 장소"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:55
msgid "Location:"
msgstr "수집 장소："

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:16
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:42
msgid "Log In"
msgstr "기록"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:10
msgid "Log In to Your Account"
msgstr "기록"

#. INPUT type=submit name=logout
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:105
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:11
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:19
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-basket-bottom.inc:5
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:22
msgid "Log Out"
msgstr "간행"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:13
msgid "Log in to Check Your Account"
msgstr "기록"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:16
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:24
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:28
msgid "Log in to access"
msgstr "기록"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:8
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:16
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:19
msgid "Logged in as"
msgstr "현재 상태"

#. %1$s: TMPL_VAR name=loggedinusername
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-basket-bottom.inc:4
#, c-format
msgid "Logged in as <b>%s</b> <a1>Members Home</a>"
msgstr "현재 상태：<b>%s</b> 【<a1>개인적인 메인 페이지</a>】"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:15
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:58
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:7
msgid "MARC View"
msgstr "MARC"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:20
msgid "Mailing Address"
msgstr "우송 주소"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:22
msgid "Mailing Address:"
msgstr "우송 주소："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:36
msgid "Main entry"
msgstr "주요 품목"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:25
msgid "Main entry ($a only)"
msgstr "주요 품목（단지 그 후에 $a）"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:91
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:102
#, c-format
msgid "Make a <a1>purchase suggestion</a>"
msgstr "계산서 <a1>건의되는 구입</a>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:92
msgid "Managed by"
msgstr "관리는에 거치한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:73
msgid "Me"
msgstr "나"

#. A
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-top.inc:23
msgid "Member Home page"
msgstr "독자 홈 페이지"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-top.inc:23
msgid "Members"
msgstr "독자"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:42
msgid "Membership Category:"
msgstr "독자 종류："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:38
msgid "Membership Details"
msgstr "독자 물자"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:40
msgid "Membership Number:"
msgstr "대출 카드 수："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:101
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:13
msgid "Message from the library"
msgstr "도서관 뉴스"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:48
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:176
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:35
msgid "Missing"
msgstr "잃기"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:94
msgid "Missing issues"
msgstr "분실된 연대 기호"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:124
msgid "Modify"
msgstr "개정"

#. %1$s: TMPL_VAR name=shelfname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:92
#, c-format
msgid "Modify Virtual Shelf <em>%s</em>"
msgstr "가설을 세운 책꽂이를 수정한다 <em>%s</em>"

#. INPUT type=submit name=Modify
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:80
msgid "Modify Your Record"
msgstr "개정 기록"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:28
msgid "Modify this Shelf"
msgstr "이 가설을 세운 책꽂이를 수정한다"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:10
msgid "More Details"
msgstr "물자 더"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:10
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:18
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:21
msgid "My Account"
msgstr "나의 계좌 번호"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:9
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:17
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:20
msgid "My Virtual Shelves"
msgstr "나의 가설을 세운 책꽂이"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:13
msgid "Name:"
msgstr "이름："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:30
msgid "New Password:"
msgstr "새 암호："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:14
msgid "New Shelf Name:"
msgstr "새로운 가설을 세운 책꽂이："

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:43
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:27
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:87
msgid "Next &gt;&gt;"
msgstr "다음 &gt;&gt;"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:52
msgid "Next Available Copy (any format)"
msgstr "다음 등본 이것（어떤 모양）"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:29
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:111
msgid "Next&gt;&gt;"
msgstr "다음 &gt;&gt;"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:99
msgid "No"
msgstr "그렇지 않으면"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:152
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:78
msgid "No copies available."
msgstr "아닙니다 이것을 중복하십시오。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:13
msgid ""
"No fields are mandatory. Enter whatever information you have. The \"Notes\" "
"field can be used to provide any additional information."
msgstr ""
"모든 물자는 전부 필요하지 않게 기입해야 하고, 그러나 가능한 한 멀리 기입한다 "
"당신이 알고 있던 물자를 만족시킨다.「주」담은 기입하고 싶도록 무엇이든을 당"
"신 기입하는 물자를 위해 사용할지도 모른다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:35
msgid "No results found in Authorities."
msgstr "권위에서 기록은 찾아낼 수 없다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:69
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:116
msgid "No results found in the catalog."
msgstr "수집 목차는 찾아낼 수 없다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:32
msgid "No results found."
msgstr "찾아낼 수 없다"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:16
msgid "Normal View"
msgstr "일반"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:178
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:37
msgid "Not Issued"
msgstr "강당에서"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:49
msgid "Not Published"
msgstr "간행물 없이"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:91
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:102
msgid "Not finding what you're looking for?"
msgstr "찾아낼 수 없다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:96
msgid "Not renewable"
msgstr "할 수 없다 재생은"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:93
msgid "Note"
msgstr "주"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:141
msgid ""
"Note : if you're viewing purchase suggestions submitted by anybody, the "
"results will contain only <em>new</em> purchase suggestions. Suggestions "
"being processed by a librarian will not be shown."
msgstr ""
"주：당신의 제안이 받아들여지는 경우에, 결과는 새로운 제안을 포함할 수 있을 것"
"이다. 제안은 사서에 의해 이미 받아들여지고, 그러므로 설명할 수 없다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:100
msgid "Note there will be a reserve charge of"
msgstr "주：약속은 취급 수수료를 지불해야 한다<b>$%s</b>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:20
msgid "Notes"
msgstr "주"

#. %1$s: TMPL_VAR name=notes
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:20
#, c-format
msgid "Notes : %s"
msgstr "주： %s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:73
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:39
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:43
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:29
msgid "Notes:"
msgstr "주："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:30
msgid "Number"
msgstr "정기적 수"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:132
msgid "On loan"
msgstr "Loaning"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:55
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:57
msgid "Ordered"
msgstr "구입에서"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:114
msgid "Ordered by the library"
msgstr "도서관에 따르면 방법 분류"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:21
msgid "Ordered by:"
msgstr "분류 방법은에 거치한다："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:26
msgid "Other Databases (Google Scholar)"
msgstr "다른 정보는 뚝을 쌓는다（Google Scholar）"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:25
msgid "Other Libraries(WorldCat)"
msgstr "다른 도서관（WorldCat）"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:88
msgid "Other options:"
msgstr "다른 선택："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:57
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:94
msgid "Owner:"
msgstr "소유자："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:36
msgid "Password Updated"
msgstr "성공 개정 암호"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:40
msgid "Password or PIN"
msgstr "아마 암호 PIN"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:15
msgid "Password:"
msgstr "암호："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:15
msgid "Passwords do not match. Please re-type your new password."
msgstr "암호는 않는다. 새 암호를 입력하십시오。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:29
msgid "Pending"
msgstr "가공에서"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:83
msgid "Pending Purchase Suggestions"
msgstr "구입은 가공에서 건의한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:24
msgid "Permanent Address:"
msgstr "본적："

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:9
#, c-format
msgid "Personal Details: %s %s"
msgstr "개인적인 물자：%s %s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:28
msgid "Phone (Daytime):"
msgstr "전화（낮에는）："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:26
msgid "Phone (Home):"
msgstr "전화（주거）："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:69
msgid "Phone:"
msgstr "전화："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:93
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:26
msgid "Physical Details:"
msgstr "실재물 외부 외관："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:54
msgid "Pick Up Branch"
msgstr "정선한 작은 강당"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:119
msgid "Pick Up Location"
msgstr "정선한 수집 장소"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:97
msgid "Pick up From:"
msgstr "에서 선택한다："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:34
msgid "Pick up from:"
msgstr "에서 선택한다："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:14
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:53
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:50
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:10
msgid "Place Reserve"
msgstr "약속"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:118
msgid "Placed On"
msgstr "약속"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:9
#, c-format
msgid ""
"Please contact your librarian, or use the <a1>online update form</a> to "
"submit current information (<em>Please note:</em> there may be a delay in "
"restoring your account if you submit online)"
msgstr ""
"도서관 인원에게 탐색 도움, 또는<a1>통행은 footfault를 자발적으로 경신한다 투"
"입한다</a>당신은 현재 방법을 접촉한다。（<b>다음을 주지하십시오：</b>통행은 "
"footfault를 자발적으로 경신한다, 가능하게 당신의 계정을 즉시 복구할 수 없습니"
"다 투입한다。）"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:11
msgid ""
"Please make any necessary changes to your record. Submitting the form will "
"notify a library staff member, who will make the changes permanent."
msgstr ""
"어떤 기록든지 변화한. 변화가 영원하기 때문에, 전자 우편을 도서관 인원을 알리"
"기 위하여 요청한다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:16
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:18
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:19
msgid "Please note:"
msgstr "다음을 주지하십시오："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:17
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:62
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:16
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:18
msgid "Print"
msgstr "인쇄 시리즈"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:59
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:97
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:99
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:124
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:17
msgid "Private"
msgstr "개인 책꽂이"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:11
msgid "Problem sending the book bag..."
msgstr "있다 책 바구니를 이용하는 방법에 문제가 배달한다……"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:60
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:102
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:104
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:124
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:18
msgid "Public"
msgstr "공중 책꽂이"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:26
msgid "Publication Year"
msgstr "간행물 년"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:90
msgid "Publication Year:"
msgstr "간행물 년："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:110
msgid "Published between"
msgstr "간행물 년은 사이 놓인다"

#. %1$s: TMPL_VAR name=publishercode
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:16
#, c-format
msgid "Published by: %s"
msgstr "발행인에 따르면：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:19
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:38
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:89
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:27
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:105
msgid "Publisher"
msgstr "발행인"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:87
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:35
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:23
msgid "Publisher:"
msgstr "발행인："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:3
msgid "Purchase Suggestions"
msgstr "건의되는 구입"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:204
msgid "Rating (from Amazon.com):"
msgstr "등급을 매기기（에서 오기 Amazon.com）"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:31
msgid "Re-Type New Password:"
msgstr "새 암호를 다시 한 번 입력한다："

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:7
#, c-format
msgid "Reading History of %s %s"
msgstr "%s %s 기록을 읽기"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-recacquisitions.tmpl:8
msgid "Recent Acquisitions"
msgstr "최근에 수집을 구매했다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:60
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:126
msgid "Recent acquisitions"
msgstr "최근에 수집을 구매했다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:88
msgid "Recieved issues"
msgstr "정기간행물을 받는다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:98
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:40
msgid "Record No.:"
msgstr "Booklist 기록 번호："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:102
msgid "Related URLs:"
msgstr "관련 웹사이트："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:57
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:49
msgid "Related links:"
msgstr "상호 관계는 연결한다："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:71
msgid "Relationship:"
msgstr "관계："

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:28
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:12
msgid "Remove Selected Items"
msgstr "분리 반점은 수집을 선임한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:80
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:94
msgid "Renew"
msgstr "재생"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:45
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:113
msgid "Requested"
msgstr "요구"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:28
msgid "Reservation Details"
msgstr "약속에게 지정을 만든다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:79
msgid "Reserve"
msgstr "약속"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:53
msgid "Reserve date"
msgstr "약속 날짜"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:50
msgid "Reserved Items Waiting"
msgstr "약속 수집（기다리기에서）"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:114
msgid "Reserves"
msgstr "약속"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:31
msgid "Reserving:"
msgstr "약속에서："

#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=total
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:30
#, c-format
msgid "Results %s through %s of %s records."
msgstr "전부 %3$s 결과에서 %1$s 에 %2$s 결과。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=total
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:27
#, c-format
msgid "Results %s to %s of %s"
msgstr "전부 %3$s 결과에서 %1$s 에 %2$s 결과。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=nbresults
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:35
#, c-format
msgid "Results %s to %s of %s in Authorities."
msgstr "권위있는 기록에서전부 %3$s 결과에서 %1$s 에 %2$s 결과。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=total
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:69
#, c-format
msgid "Results %s to %s of %s in the catalog"
msgstr "수집 목차에서전부 %3$s 결과에서 %1$s 에 %2$s 결과。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=total
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:116
#, c-format
msgid "Results %s to %s of %s in the catalog."
msgstr "수집 목차에서전부 %3$s 결과에서 %1$s 에 %2$s 결과。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:8
msgid "Results for Search:"
msgstr "조회 결과："

#. %1$s: TMPL_VAR name=searchdesc
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:1
#, c-format
msgid "Results of Search for '%s'"
msgstr "조회 '%1$s' 마지막으로"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:15
msgid "Results per page:"
msgstr "논증 펜 수의 각 페이지"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:14
msgid "Results:"
msgstr "마지막으로："

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:15
msgid "Return to Item Detail Screen"
msgstr "반환 수집은 지정한다"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:11
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:8
msgid "Return to Record"
msgstr "반환 booklist 기록"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:40
msgid "Return to Your Record"
msgstr "개인 기록에 반환"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:35
msgid "Save"
msgstr "저장"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:116
msgid "Save Changes"
msgstr "저장 변화"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:44
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:91
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:12
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:12
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:86
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:121
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:157
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-recacquisitions.tmpl:35
msgid "Search"
msgstr "저장 변화"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:4
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:5
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:5
msgid "Search Home"
msgstr "홈 페이지를 사문한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:28
msgid "Search Purchase Suggestions"
msgstr "조회 구입 제안"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:78
msgid "Search Suggestions"
msgstr "건의되는 조회"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:23
msgid "Search for this title in:"
msgstr "조회 서명："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:15
msgid "Search on"
msgstr "조회"

#. A
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:62
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:84
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:106
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:128
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:150
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:172
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:194
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:216
msgid "Search on <!-- TMPL_VAR name=\"marc_value\" -->"
msgstr "수색 <!-- TMPL_VAR name=\"marc_value\" -->"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:5
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:5
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:9
msgid "Search the Catalog"
msgstr "카탈로그를 찾으십시요"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:21
msgid "Search the Library Catalog"
msgstr "도서관 목록을 찾으십시요"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:57
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:93
msgid "Sel &amp; close"
msgstr "선택 &amp; 마감"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:45
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:56
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:77
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:92
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:6
msgid "Select a Virtual Shelf:"
msgstr "가설을 세운 책꽂이를 선택한다："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:28
msgid "Select this Item"
msgstr "이 수집을 선택한다"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:18
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:14
msgid "Send"
msgstr "발송"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:5
msgid "Sending your book bag"
msgstr "책 바구니의 이용을 전달한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:45
msgid "Serial:"
msgstr "정기간행물："

#. %1$s: TMPL_VAR name=serial
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:22
#, c-format
msgid "Serial: %s"
msgstr "정기간행물： %s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:79
msgid "Series Title:"
msgstr "정기적 서명："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:61
msgid "Series title"
msgstr "정기적 서명"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:60
msgid "Sex:"
msgstr "성"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:74
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:122
msgid "Shelf Name"
msgstr "가설을 세운 책꽂이 이름"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:56
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:93
msgid "Shelf Name:"
msgstr "가설을 세운 책꽂이 이름："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:16
msgid "Shelf Type:"
msgstr "가설을 세운 책꽂이 본："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:14
#, c-format
msgid "Showing All Items | <a1>Show Last 50 Items Only</a>"
msgstr ""
"현재 모든 수집을 설명한다 | <a1>단지 수집의 마지막 50 품목만 설명한다</a>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:15
#, c-format
msgid "Showing Last 50 Items | <a1>Show All Items</a>"
msgstr "현재 수집의 마지막 50 품목을 설명한다 | <a1>모든 수집을 설명한다</a>"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:60
msgid "Simple View"
msgstr "일반"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:9
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:10
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:11
msgid "Sorry"
msgstr "불공평하에"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:13
msgid ""
"Sorry, the system doesn't think you have permission to access this page."
msgstr "불공평하에，KOHA 당신이라고 생각하는 올 것이다 관할이 이 페이지 없。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:220
msgid "Sorry, there are no reviews available for this title."
msgstr "불공평하에，이 서명 어떤 논평도 아닙니다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:99
msgid "Sorry, there were no results."
msgstr "불공평하에，찾아낼 수 없다。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=too_many_reserves
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:13
#, c-format
msgid "Sorry, you cannot make more than %s reserves."
msgstr "불공평하에，당신은 약속을 능가한 수 없습니다 %s。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=too_much_oweing
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:12
#, c-format
msgid "Sorry, you cannot make reserves because you owe %s."
msgstr "공평하에，당신은 약속을 정할 수 없습니다，당신이 있기 때문에 %s 빚。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:18
msgid "Sorry, your session has timed out. Please log in again."
msgstr "공평하에，당신은 통행 제한 시간을 이미 기록한다，기록。"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:61
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:11
msgid "Start search"
msgstr "사문할 것이다 시작"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:31
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:41
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:90
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:115
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:19
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:120
msgid "Status"
msgstr "조건"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:55
msgid "Subject"
msgstr "주제"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:45
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:35
msgid "Subject(s):"
msgstr "주제"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:41
msgid "Subject:"
msgstr "주제："

#. %1$s: TMPL_VAR name=subject
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:18
#, c-format
msgid "Subject: %s"
msgstr "주제： %s"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:32
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:32
msgid "Submit Changes"
msgstr "개정"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:22
msgid "Submit Your Suggestion"
msgstr "당신의 제안을 배치한다"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=bibliotitle
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:10
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:13
#, c-format
msgid "Subscription information for %s"
msgstr "%s 기부금 물자"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:71
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:91
msgid "Suggested by"
msgstr "제안자"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:115
msgid "Suggestion declined"
msgstr "제안은 저항된다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:43
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:75
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:13
msgid "Summary view"
msgstr "요약"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:117
msgid "Switch"
msgstr "스위치 언어"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:34
msgid "Textmessaging:"
msgstr "쓰기 뉴스："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:9
msgid "The book bag was sent to:"
msgstr "배달되 책 바구니를 이용한："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:159
msgid "The three latest issues related to this subscription:"
msgstr "이 기부금 및 3개의 가장 새로운 정기적 상호 관계："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:136
msgid "There are no pending purchase suggestions"
msgstr "건의되는 구입부정하는"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:12
msgid "There was a problem with your submission"
msgstr "복종시키 모양은 방법에 과오 나타난다"

#. %1$s: TMPL_VAR name=subscriptionsnumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:155
#, c-format
msgid ""
"This is a serial subscription (There are %s subscriptions associated with "
"this title)."
msgstr "정기적 기부금（이 자필서명 합계 %s 관련된 구독한다）。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:25
msgid "This shelf is empty."
msgstr "가설을 세운 책꽂이는 공간 이다。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=enddate
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:78
#, c-format
msgid "This subscription is now ended. The last issue was recieved on %s"
msgstr "이 정기간행물은 구독을 멈췄다，마지막 문제점 이미 안으로 %s 받기"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:16
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:32
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:86
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:23
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:45
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:17
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:11
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:44
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:46
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:52
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:77
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:117
msgid "Title"
msgstr "서명"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:87
msgid "Title:"
msgstr "서명："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:25
msgid "Total Due"
msgstr "전부 빚지고있다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:37
msgid "Type of Heading"
msgstr "제목 본"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:112
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:59
msgid "Type/Format"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=url
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:26
#, c-format
msgid "URL : %s"
msgstr "URL： %s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:49
msgid "URL:"
msgstr "URL："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:44
msgid "Unified title:"
msgstr "통일된 제목："

#. %1$s: TMPL_VAR name=unititle
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:21
#, c-format
msgid "Unified title: %s"
msgstr "통일된 제목：%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:10
#, c-format
msgid "Updating Details for %s %s"
msgstr "갱신 %s %s 세부사항"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:44
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:76
msgid "Used in"
msgstr "안으로 사용하는"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:11
#, c-format
msgid ""
"Usually the reason for freezing an account is old overdues or damage fees. "
"If <a1>your account page</a> shows your account to be clear, please consult "
"a librarian."
msgstr ""
"보통 계정을 얼기를 위한 이유는 오래된 overdues 또는 손상 요금이다。만약에<a1>"
"당신의 계정 페이지</a>당신의 계정을 명확하기 위하여 보여준다，사서를 상담하십"
"시오。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:59
msgid "View Full Heading"
msgstr "전망 가득 차있는 표제"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:121
msgid "Virtual Shelves"
msgstr "사실상 선반"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:45
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:170
msgid "Waited"
msgstr "기다리는"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:62
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:131
msgid "Waiting"
msgstr "기다리는"

#. %1$s: TMPL_VAR name=subscriptionsnumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:11
#, c-format
msgid "We have %s subscription(s) associated with this title."
msgstr "woodblock 판 강당의 이 이 문제점은 전부 구독했다 %s 몫，이것은 1이다。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:9
#, c-format
msgid "Welcome %s %s"
msgstr "환영 %2$s %1$s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:26
msgid "Work/Fax phone"
msgstr "Work/Fax전화"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:99
msgid "Yes"
msgstr "그렇다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:14
msgid "You already have a reserve placed on this item."
msgstr "너는 이미 이 품목에 두는 예비가 있는다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:23
msgid "You are logging from a different IP address. Please log in again."
msgstr "너는 다른Ip주소에서 벌채하고 있다。다시의 로그인。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:25
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:33
msgid "You currently owe fines and charges amounting to:"
msgstr "너는 현재에 합계하는 과료와 책임을 빚지고있는다："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:1
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:13
msgid "You did not specify any search criteria"
msgstr "너는 어떤 선탁 기준을 지정하지 않았다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:28
msgid ""
"You entered an incorrect username or password. Please try again! And "
"remember, usernames and passwords are case sensitive."
msgstr ""
"너는 부정확한 사용자 이름 또는 암호에 들어갔다。다시의 시험！그리고,usernames"
"생각하거든 암호는 과민한 케이스 이다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:42
msgid "You have a credit of:"
msgstr "너는 신용이 있는다："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:10
msgid "You have never borrowed anything from the library."
msgstr "너는 도서관에서 결코 아무거나를 빌리지 않았다것은。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:41
msgid "You have no Fines or Charges"
msgstr "너는 과료 또는 책임이 있지 않는다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:107
msgid "You have nothing checked out"
msgstr "너는 아무것을 밖으로 검사해 달라고 하지 않는다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:18
msgid "You must select a branch for pickup!"
msgstr "너는 픽업을 위해 분지를 선정해야 한다！"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:17
msgid "You must select at least one item."
msgstr "너는 적어도 1개의 품목을 선정해야 한다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:97
msgid "You're logged in as"
msgstr "너는 접속된다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:2
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:4
msgid "Your Book Bag"
msgstr "너의 책가방"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:16
#, c-format
msgid ""
"Your account has been frozen. Usually the reason for freezing an account is "
"old overdues or damage fees. If <a1>your account page</a> shows your account "
"to be clear, please consult a librarian."
msgstr ""
"계속 너의 계정은 얼n다. 흔하게 계정을 얼을 위해 이유는 오래 되는overdues또는 "
"손상 요금 이다. 만약에 <a1>너의 계정 페이지</a>너의 계정을 명확하기 있기 위하"
"여 보이고, 사서를 상담한다."

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:37
msgid "Your card number"
msgstr "너의 카드 번호"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:21
msgid ""
"Your current password was entered incorrectly. If this problem persists, "
"please ask a librarian to re-set your password for you."
msgstr ""
"너의 현재 암호는 부정확하게 들어갔다。이 문제가 지속하면，사서에게 너를 위해 "
"자신의 암호를 다시 놓으라고 물으십시요。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:19
msgid ""
"Your library card has been marked as lost or stolen. If this is an error, "
"please take your card to the circulation desk at your local library and the "
"error will be corrected."
msgstr ""
"너의 대출 카드는 잃으나 훔치는것과 같이 표를 했다. 이것이 과실 이으면,너의 현"
"지 도서관에 출납대에게 너의 카드를 가지고 가거든 과실은 정정될 것이다."

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:18
msgid "Your new password must be at least 6 characters long"
msgstr "너의 새 암호는 적어도 6개의 특성 이어야 오랫동안 한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:37
msgid "Your password has been changed"
msgstr "자신의 암호는 변화했다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:115
msgid "any"
msgstr "무엇이든"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=branch
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:62
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:131
#, c-format
msgid "at %s"
msgstr "에 %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:3
#, c-format
msgid "by %s"
msgstr "저자 %s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:113
msgid "by you."
msgstr "너의 것。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:16
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:24
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:28
msgid "cardholder features"
msgstr "카드 소지자 특징"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:99
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:11
msgid "change my password"
msgstr "나의 암호를 변화하십시요"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:27
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:38
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:49
msgid "contains"
msgstr "포함한다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:17
msgid "day"
msgstr "일"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:11
msgid "days"
msgstr "일"

#. META http-equiv=Content-Language
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close-basket.inc:7
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close-basket-print.inc:8
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close.inc:7
msgid "en-us"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:114
msgid "everybody"
msgstr "모두"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:71
msgid "for"
msgstr "누구의 것 까"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:64
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:115
msgid "free"
msgstr "자유로운"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:63
msgid "friday"
msgstr "금요일"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:16
msgid "in"
msgstr "안에"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:32
msgid "in Branch"
msgstr "분지안에"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:11
msgid "items acquired in the last"
msgstr "안에 취득되는 품목은 계속된다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:51
msgid "monday"
msgstr "월요일"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:29
msgid "month"
msgstr "달"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:98
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:10
msgid "my fines"
msgstr "나의 과료"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:98
msgid "my library home"
msgstr "가정 나의 도서관"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:99
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:11
msgid "my personal details"
msgstr "나의 개인 세부사항"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:99
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:11
msgid "my reading history"
msgstr "나의 독서 역사"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:99
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:11
msgid "my virtual shelves"
msgstr "나의 사실상 선반"

#. INPUT type=checkbox name=all
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:51
msgid "next-available"
msgstr "다음 유효한"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:51
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:54
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:57
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:60
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:63
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:66
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:69
msgid "on"
msgstr "에"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:113
msgid "only"
msgstr "단"

#. For the first occurrence,
#. %1$S: type=text name=desc_or_asc
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:89
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:155
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-recacquisitions.tmpl:33
#, c-format
msgid "over the last %S days"
msgstr "<b>마지막 %S 일에</b>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:63
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:113
msgid "private"
msgstr "개인"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:63
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:114
msgid "public"
msgstr "공중"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:99
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:11
msgid "purchase suggestions"
msgstr "구입 제안"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:38
msgid "quarter"
msgstr "내무반"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:66
msgid "saturday"
msgstr "토요일"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:28
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:39
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:50
msgid "starts with"
msgstr "시작에"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:69
msgid "sunday"
msgstr "일요일"

#. META http-equiv=Content-Type
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close-basket.inc:3
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close-basket-print.inc:3
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close.inc:3
msgid "text/html; charset=<!-- TMPL_VAR NAME='TemplateEncoding' -->"
msgstr ""

#. META http-equiv=Content-Type
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close-basket.inc:5
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close-basket-print.inc:5
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close.inc:5
msgid "text/html; charset=utf-8"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:60
msgid "thursday"
msgstr "목요일"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:3
msgid "to a Virtual Shelf"
msgstr "사실상 선반에"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:54
msgid "tuesday"
msgstr "화요일"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:115
msgid "user."
msgstr "사용자。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:64
msgid "virtual shelf can be added to and changed by any user."
msgstr "사실상 선반은에 추가하, 어떤 사용자에의해 변화할 수 있는다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:115
msgid "virtual shelf can be added to or changed by"
msgstr "사실상 선반은에 추가되나 곁에 변화할 수 있는다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:114
msgid "virtual shelf can be seen by"
msgstr "사실상 선반은 곁에 볼 수 있는다"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:63
msgid "virtual shelf can be seen by everybody, but managed only by you."
msgstr "사실상 선반은 모두에의해 보고, 그러나 너에의해 단 처리될 수 있는다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:113
msgid "virtual shelf is managed by you and can be seen"
msgstr "사실상 선반은 너에의해 처리되고 볼 수 있는다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:63
msgid "virtual shelf is managed by you and can be seen only by you."
msgstr "사실상 선반은 너에의해 처리되고 너에의해 단 볼 수 있는다。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:57
msgid "wednesday"
msgstr "수요일"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:20
msgid "week"
msgstr "주"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:44
msgid "year"
msgstr "년"
